網上瘋傳天文台內部消息明日8號 天文台：惡作劇或變狼來了

天文台內部消息明日8號？天文台今日(7日)中午12時40分改發3號強風信號，並已表明今日改發更高強風信號的機會較低。不過多個社交網站及網上討論區流傳「即將掛三號，明日八號」及「天文台內部天氣消息：聽日八號」等訊息，有市民當笑話轉發。天文台回覆TOPick查詢澄清，明日天氣情況仍是未知數，希望市民不要轉發錯誤信息，即使是惡作劇，也可能會造成「狠來了」效應。

網上今早(7日)開始流傳，「天文台內部天氣消息：聽日八號」；亦有流傳是：「堅料！天文台朋友消息：星期五一定八號；星期日一定十號！」

有人驟眼看以為又是打風謠言，但不少網民都知留言是惡作劇，純粹因為明天是8號，周日是10號，有網民批評這種笑話並不好笑。

天文台署理高級科學主任林學賢表示，熱帶風暴「艾雲尼」在下午1時集結在香港之西南偏西約330公里，即在北緯20.9度，東經111.4度附近，預料向北或東北偏北移動，時速約10公里，移近廣東西部沿岸，續而進入內陸。按照現時預測路徑，「艾雲尼」今日與香港的距離會保持在300公里左右，其雨帶會為本港帶來狂風及大雨，但預料今日改發8號烈風或暴風信號的機會較低。

他又指，現時是否發出8號強風信號仍是未知之數，需視乎強度及移動方向。不過，通常移入內陸的颱風會減弱。

林指希望市民不要發出錯誤信息，否則可能會出現「狼來了」的情況，市民最好留意天文台發報的消息。

啟動力牆

咁都係新聞

狠來了

馬英狗看手錶

即係好大機會啦

聽日係 8 號呀

狼來了最後售狼真係來了喎，聽日係咪八號先

吊奶清呀，你又岩喎

咪話左聽日肯定八號囉

TOPICK
好撚好笑呀哈哈哈

依家講個笑話都唔俾啦~~

智障⋯

咁撚樣呃稿費

原來今日真係7號

統治者眼中，人民全部都智障

無睇內容

又係消息人士

聽日的確係8號

船廠消息？

搞笑當認真

統戰部做緊野

想港澳統一颱風訊號

究竟無聊新聞同無腦記者邊個出現先

國歌法之後, 下年就改晒颱風訊號

同大陸接軌，因為大陸一向好多冇腦既人，
所以一切呢類既笑話大陸都禁止，
將來如果你傳「星期五八號星期日十號」既笑話既話，
就會係破壞社會安寧，係犯法的。

呢啲「瘋傳」連登就有份

狠來了 最好笑

支那野真係唔夠你D支那仔熟

你條柒頭就支那仔，咁撚樣侮辱我真係仆街冚家鏟屌你老母祖宗閪十八代

事實上係真係好多智障

對唔住唔講星期五同星期日囉, 好未?
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
大家小心, 外港碼頭消息:星期六九號

聽日好多巴打轉行係貨櫃碼頭返工

咁聽日真係八號喎

聽日唔係八號咁幾多號

垃圾記者呃稿費

天文台真心膠

多得兒登班小學雞 , 不停翻炒

講下笑話都咁大反應
香港人壓力真係好大

狼來了，咁即係聽日會打八號？

Victor哥要唔要試吓個掣？

咪係, 根本一上天文台就知真假,
蠢撚到走去信埋呢D瘋傳唔死都無用啦

後日9號呀

好多人真係信
如果唔係邊有咁多騙案
不過呢個笑話低質又loop左咁多年
仲拎黎講係咪古代人

悶唔悶啲呀？
今日睇咗好多個呢啲post 喇

真心膠
咁都係新聞

聽日8號，後日9號，星期日10號

後日仲九號添啦屌你老母真係好好笑

李氏力牆
千秋萬世

狼來了都講得出